其實點解書面語要跟普通話嘅用字

廣東話：行路 普通話：走路
廣東話：飲水 普通話：喝水
廣東話：話/講 普通話：說
廣東話：食飯 普通話：吃飯

以上只係部分例子。

學校會要求我地作文跟返右邊嘅用字，唔好用行路、食飯等口語字。但明明佢地都係中文，都係字面意思上合理嘅用字。

「書面語」是基於「現代標準漢語」為基礎發展而成

普通話都有好多口語

唔一定變書面

標準化嘅統一書面語和文字有助迷惑民眾誤會係同一語言
For維穩

因為有軍隊同冇軍隊支持嘅分別

上面除左 講話/說 外都係絕佳例子

敢問用講/話黎取代說有咩問題

睇你會唔會拘泥於承傳古漢文
古漢文一直用說係最多